\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{geometry}
\usepackage{fourier}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{url}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}

\usepackage[%
    all,
    defaultlines=3 % nombre minimum de lignes
]{nowidow}


\parskip12pt
%\parindent0pt

\title{
Un cas intéressant de blocage mental et de dissonance cognitive :\\
Procédure de synchronisation d'Einstein-Poincaré et docteur Lengrand}
    
\author{Jean-Pierre \textsc{Messager} }

%\date{\today} 
\date{Version en cours d'édition}
% \date{\today} date coulde be today 
% \date{25.12.00} or be a certain date
% \date{ } or there is no date 
\begin{document}
% Hint: \title{what ever}, \author{who care} and \date{when ever} could stand 
% before or after the \begin{document} command 
% BUT the \maketitle command MUST come AFTER the \begin{document} command! 
\maketitle

- Quel est le rôle d'une procédure de synchronisation dans un dispositif
expérimental ? Quelles doivent être ses propriétés, au minimum
localement, pour qu'elle soit opérante ? Peut-on envisager de ne pas
avoir d'horloges du tout dans une mesure physique ?

- Au final toute mesure physique (et donc confrontation avec la théorie)
se ramène à une mesure strictement locale. Quel le rôle d'horloges
distantes dans un dispositif expérimental. La notion de "présent" est-
elle pertinente en physique ?

\end{document}

